一人一句老師講過影響你好深嘅嘢

中學時期嘅LS堂 老師教緊civil disobedience
：對我嚟講有啲價值係重要過錢或者其他物質

句嘢好似好簡單咁輕輕帶過 但我一直記到而家 到而家都冇變到政治冷感同功利 冇變成自己最唔鐘意嘅嗰種人 老師 多謝你

讀緊asso last lecture 嗰陣差一分就唔駛做asso仔 個人好迷茫
：唔好覺得入到嚟呢度就等於垃圾 唔好質疑自己嘅價值 唔好因爲同人哋少少嘅差距而灰心 只要你哋努力 出返去就會同人哋冇分別 老師永遠都唔會當你哋係垃圾

聽完啲馬尿係咁流 多謝你呀

好好諗下第日大過想點 做人唔可以玩成世

點解你要入中大

呀木 你不如唔好叫呀木 你叫垃圾啦

做唔到社會條龍，都唔好做條蟲

老師 ： 入到大學就好輕鬆架啦，依加努力埋佢啦！

Me : 讀完啲馬尿係咁流真係多謝你呀～

教左你5年，都唔知教左d咩比你

射精啦！

歷史是過去事件的記錄

每堂歷史啊sir都先問歷史是甚麼？
答左成個學期，
之後聽到歷史兩個字都諗起呢句
記成世

校長勸我唔好叫呀木 索性叫廢柴
我發奮圖強 依加做左職業車手

敢做 敢錯 敢認 敢改

中六中史講明初文人多不仕
佢話元朝文人咁嘆，乜都唔使做/冇得做

到朱元璋咁西，梗係冇人肯做官
你估真係漢人天下 自己當家作主咩

之後佢話你估下100年之後人地點評價香港比番中共
我地今日插特區正苦，100年之後史書可能只會歌頌順利交接，社會穩定和諧

聽完駁唔刀
從此好留意中史啲史觀

善用你嘅才能

我買左件好性感既泳衣...

我都有比你屌嫁

大學化學老師 Mr. White

天生我才

Respect 係gain返黎㗎，你唔先去尊重人，叫人點尊重你？
中一英文老師講嘅，真係好深刻

中三班主任: 只要你有心做嘅野，你一定會成功。
中四五班主任: You are a bad boy in adult eyes, but I know you are on the right track

thx 勁陳+ miss goh

「可有可無即係可無」
呢句成日提醒我唔好做可無嘅人

中學果陣
英文老師 高中果3年一直派練習
對完答案就算
無解釋過

自此 我決定我唔想做教渣
所以絕對唔會幫人補習

你總會係人生中搵到自己既位置

屌你老母
你老母比狗屌

讀書唔叻唔緊要，最重要係品格無問題
好似好普通咁，但一句說話印係我心內面十年
特別出街、返工遇到仆街個時

我個名

咁係咪人地咁做 你就要跟住做

有錯就要認，無錯就點都唔可以認

當年入左i大，中學個就業輔導老師打黎問我讀咩，我過ive engine，佢：幾時得閒上黎幫我整冷氣，計平d我
之後我係ive搏盡入返HKU再返去探佢 個老師出名串

其實你好聰明 只不過係懶

老師:我唔洗你地個個做專業人士定發曬達,人地做個[size=4]好人/size=4]就得啦

你自己衰就好 唔好連累其他人

記到今時今日 果陣即刻轉校
之後有親戚既小朋友又去左呢間讀
家長日去見到我扮乜事都冇

文X書院何老狗我屌你老母啊

小學: 唔讀書第日做廢物
中學: 你地呢班廢物冇資格同我講條件，有本事就入精英班

中學Econ堂成日問呢樣問果樣，探索所有經濟學上嘅可能性

問到冇答案嘅時候 Econ Sir就答出一個驚為天人嘅答案：世界係複雜嘅

自此之後我就知道讀得書多都冇撚用，理論同現實差距太大，之後讀咩都hea過就算，最緊要現實

你係咪弱智架？

咁出到嚟做嘢你覺唔覺asso仔係差好遠

做人最緊要條氣唔順

我真係好開心你DSE中文竟然合格

三年前，校長條八婆踢我岀校，之後同我講，啊木不如唔好叫啊木，你索性叫條廢柴。

垃圾

嘈撚夠未

「你阿哥啲數學咁好，點解你就咁差既？」

跟住d數學成績插入地核

咁多年無比勁陳教過

我都係最記得ms goh 果句 I talk you stop, you talk I stop

仆街

小學四年級考咗人生唯一一次全班第一
個排懶咗溫書
第二個學期跌翻落第八
班主任放學特登走個嚟講咗句驕兵必敗
聽到個下成個人起哂雞皮
跟住小學生涯都係第四第五個啲位
每次考試前都會諗起佢句野
直到宜家入咗u都係咁

是非皆因多開口
煩惱只因強出頭

中學嗰陣 教中文呀SIR係黑板大大隻寫住
雖然已經唔記得咩事但係一直都覺得係真理黎

出返去=入返大學

讀書係為左唔好比人呃

呢個世界無絕對公平㗎
有得投票都唔一定係公平公義

Everything you do counts

中學個陣老師講講下唔知咩 講到甲子年既循環係60年 個陣時好傻的嗎 真係寫哂出黎數下
btw到依家都仲記得點數

"If you think you can, you can"
當年成班笑9佢，而家覺得好有道理

終於唔再係文盲

唔係老師 不過做暑假工做錯野
大鑊的
自己都好唔開心
老闆鬧我

「係呢個世界
人人都係一 pat 爛泥
大家就不斷向上爬
睇下呢 pat 泥可以爬到幾高

你唔開心係無用
做野係用個心去做
你無心 就見到啦 錯到咁大鑊」

就憑呢句 之後 15年不停向上爬

我有愛滋

你地毛都未出齊

依句說話呃咗幾多人？

你都係入唔到大學，報定Asso啦。

佢呢句經典黎

不過當佢鳩up

勁陳 教書好廢
不過佢嘅自由放任好幫到手

學中文，唔止係學點寫字，更加係要學古人遺留落黎既文化智慧，同埋做人既道理。如果你連是非黑白都分唔清，就算你讀書幾叻都冇用
大致上係咁。呢句令日後既我好熱愛中文

文學老師：我鐘意你篇文

之後每次作文都作到最好先肯交

放學黎我屋企補課

我要呀 射入嚟啦 射哂入嚟啦

態度決定一切
中學個個老師都係咁講，不過冇影響到我

留名

Ive? Asso? 唔好傻啦 垃圾場黎架渣
拎唔到5*唔好話係我學生

Chem sir 佢真係好撚臭串+好有偏見
但嗰時俾佢咁激一激就考左5*真係

吓？你想讀大學？哈哈哈

哈你老母

能力越大，責任越大
當年physics老師對我講完呢句之後，我就努力溫書

最後會考full cert pass

「你要接受你係一個庸才」
結果個科羅左個A 大大力咁fit佢塊面

無論去到人生咩階段
都要記住3個W
Who are you?
What are you doing ?
What are you doing for ?

大約係咁
化學佬C.C.C

中一中文老師講講下書係白板寫
害人之心不可有
防人之心不可無
做左自己既座右銘

一年前,校長條8婆踢左我出校
佢同我講,佢話阿木,你不如唔好叫阿木
你索性叫條廢柴啦你

呢個世界冇野係公平
唯一一樣公平就係每人都有24小鐘

以前一個教數既呀sir講過
任何大問題 都係由好多個小問題組成
你想解決個大既問題
必需要清楚每個小問題再逐一解決

其實好有用

「心態決定境界。」

中五中六個排每個學期唔番2x日學
又冇溫書，但成績都正正常常，全級排名黎講叫入到7大
於是有日放學先去交功課既時候就LS Miss 就同我講
「唔好以為靠你個d小聰明就可以入到大學」

第一次比人咁直接屌呢樣野
應該一世都記得
但又冇咩影響 都係繼續冇返學

講開有人借酒消愁
Sir：人清醒嘅時間先係最寶貴

記一世

不怕苦 苦一時
怕辛苦 苦一世##fatc ##fatc

朽木不可雕

靚仔無用架 做人睇內涵

雖然唔係說話 但突然諗起呢個字

呢一刻你可能好在意公開考試既成績，但係十年後見返同學仔冇人會記得你攞幾多分，而會記得你係一個點既人！
─Poly HKCC 副校一代目

態度決定你嘅高度

你好肥!

此後發奮減肥建身

你冇拉褲鏈

人之初 性本善

咪又係無銀用

人生會遇到好多人，無需要執着於某些人。

有人試過DSE Bio攞一架。(望住我講。之後好努力溫。)

唔留你班係想你快啲讀完走

係學校冇攝衫，俾呀sir捉到：
我：黑面
Sir：你明知道學校就係要攝衫，你唔攝，話你你又黑面，你自己諗下啱唔啱。

自此我諗嘢就諗埋個後果，如果揹得起犯規又點喎

可能你覺得自己成績好廢，但我同你講大把人廢過你

量盡他人長與短 自家長短幾曾量

有d位其實大家係做到嘅 但究竟大家有無擺個心係度

lm

利申原來咁用

受教了

升中四了，還未試過拍拖，但老師說：「不緊要，依家努力讀書考好會考，第時有錢你荒（慌）無女？」

結果，我克服了一個又一個的考試，升上大學；影畢業相時，發覺好多人都一雙一對，原來大學係撮合情侶既好地方。我依然一個，但老師說：「不緊要，即將係你踏入社會大展拳腳既時候，亦係你幸福生活既開始！」

我努力工作，三年，五年，七年過去了，依然單身。但我終於達成了心願，成為高收入人仕 － 月薪達二萬零五百蚊。

當年老師真係咁同我講

世界大把人叻過你,千祈唔好覺得自己好醒。

你好似鄭伊健

香口膠唔吞得 吞左會死
聽完之後 我有一次唔小心吞左
驚撚到仆街訓唔着

鬧人要文明啲，唔好直接講你唔係男人，要講你似男人。

零同一嘅差距係無限大。

中三IH老師咁講

成班無心向學 日日搗蛋

Miss講左句 你地依家浪費返學既時間 將來咪又係要比錢追返

雖然講果陣都係無乜人聽 但到依家出黎做野覺得好中

"阿木，你不如唔好叫阿木。你索性叫廢柴算啦！"

"俊！？你邊到俊啊！?"

佢而家係進步教師聯盟嘅人

小學pe阿sir話拉筋會拉斷條筋
攪到我完全唔敢拉
而家個人硬到成碌鳩咁

阿木 你不如唔好叫阿木喇

你同我罰抄聖經舊約加新約一次！

人呢，至緊要可以搵到一個屬於自己嘅世界，只有搵到嗰個世界呢，人生先至有意義架。潮童呀，我諗爭鮮先至係真正屬於你嘅世界呀。

嗰個好似牧師黎喎

你只要肯溫書一定難你唔到
冇溫書衰左

我地學校畀你影衰晒（真係咁講）

重睇啦

你老師係咪姓王

Life is not fair, get used to it

928當日去完現場 隔日翻學
個miss話成班人無權無勢跟本咩都做唔到
當年我仲覺得佢on9
依家覺得係真理

做人做狗自己決定

"你都梳劑（傻仔）黎㗎！"

你讀呢d科無用 出黎搵唔到錢收分又低
我回左一句屌你老母之後讀左個科

無人知十年後會發生咩事
人生就係咁得意
可能最差果個邊個做左你老世
又或者你撞車死埋
根本估唔到
唯一最應該做既係珍惜呢家

姓林 教我戲劇科

佢到今時今日都仲會串我讀垃圾科做垃圾
我都係笑下算 我清楚自己要咩

以你成績揀定ive就差唔多

小學果陣係全班面前鬧我
老師：我係你的話我挖個洞埋左自己算

老師姓岑？

學術台有條撚樣教d大學生
做個十年後你睇返唔會後悔既人
俾巴打屌到仆街

Btw 望住個post好耐
一句都諗唔起

Do it or die

每次覺得頂唔住個陣都會諗起
一係繼續做落去 一係摺埋死左佢

長短唔重要 功能都係一樣

面對順境
戰戰兢兢
面對逆境
坦坦蕩蕩

鐘意做既就去做 唔好因爲擔心自己做得唔好而唔去做 因為你有心做就會做得好

你成績咁樣唔會入到大學

中五班主任同我媽講，佢再轉告我：
「你搵定學校啦。」
之後study leave開始爆

中五放榜，副校開咪：
「今年我地有兩個同學夠分，但攞2，我地收生要求係中文最低要有3。」
結果我中六七兩年努力追過哂大部分舊同學

我唔記得exact wordings，但我一世都唔會忘記嗰下嘅衝擊

陳笑珠

勿相認

偉大嘅物理老師教左我

所有數除1都係等於1

咁大個人 話你都冇謂 自己諗啦

你呢加做到係唔錯 但你唔係打算一直停係呢個階段呀？

唔使乞食都係多得呢兩句

阿木叫廢柴

得力在乎平靜安穩

本來無一物，何處惹塵埃

當時班入面啲同學成日留底啲書係locker入面，搞到成日上堂前舉手話要去locker拎返本書，結果佢講左呢句出黎

你真係不知所謂

我預你dse得10分，ive都未必收你，有無諗過條路點行
Hi你啦10分
聽完之後發奮，考左17分 雖然唔係好高分但起碼唔係10分俾你睇死

屈人出貓屈打成招
之後仲話你咁樣一世冇出息
「唔好比我睇死xxxxx」之後一輪咀講耶穌

我屌你老母我冇出貓呀
我而家HKU呀屌你老母食屎啦
之後仲相認咗幾個受害者
條仆街而家做埋副校
條友仲係教練成日上tvb講波添
勿相認

我間中學個副校都成日講

去廁所記得要抺返乾淨個馬桶先好出去，費事影響下家

Wfn

個中文呀sir見到我地出貓就同我地講出貓都出得有大志啲，要出貓就考試先出唔好係呢啲小測驗到出

啊sir想你地做個好人 去令到更多人變好人 咁呢個社會先有救
講多句 呢個世界有好多衰人做野唔認真累死人 所以啊sir對你地咁嚴格
仲有好多句同好多事都影響我好深
多謝你 我嘅地理老師

中一歷史啊sir第一堂就講話
"呢區冇咁多人有錢 學生咪讀唔成書易學壞"
我真係屌佢老母啊 死教畜

好多都比返曬先生啦。

最記得小學比人罰企，當時陰天，校長走埋嚟講咗句：「今次真係個天都唔幫你啦。」

中學好多嘢都聽唔入耳，所以真係冇邊幾句記得。

好多價值觀都係中學臨畢業同中學畢咗業先領略到。

耶穌愛你

係
好多野自己經歷完先記起其實有人提過自己

淫king?fatc

“越接近勝利 越要堅苦奮鬥”
佢教history嗰陣話呢句係國民黨創嘅
後尾考dse一直用呢句激勵自己

你呢世都唔會有成就

有啲想喊 睇呢個post

「讀文學想讀得好，係一定要背，唔好懶唔去背」

雖然我讀書唔太叻，當年文學都考得一般般，。但你教書嘅態度、講過嘅說話，令我知道下苦功嘅重要性。
你改變左我今日讀書嘅心態，即使面對自己唔太鍾意嘅科，都會嘗試努力積極面對。

好想好好多謝當年教導我的你

F1中文老師 : 鐘意嘅反面唔係討厭 因為討厭佢姐係佢係你心入面仲有一定位置 所以鐘意嘅反面係無視

精英班？蒸豬肉蒸魚就有你地份

自此我就努力唔再入精英班

因為我唔想蒸豬肉蒸魚

我想煎牛扒

金去到邊度都會發光

小四班主任「己所不欲 勿施於人」
中四班主任「唔好以為人地學校一定收你就pea」
中四歴史老師「世界好大，同學，萬卷書同萬里路一樣重要」

機會係留比有準備既人

ywc

你條女係雞黎呀

i大入hkugpa幾多

風水佬呃你十年八年，我最多呃你三年。

你升到班咩？無心讀書唔好讀啦，如果你只係想好似爸爸人工一樣，你讀到中五已經好夠。

好認同 仆街教渣

係
中學都係訓覺同自修多

諗起好多句班主任講過既野
但無一句影響到我

真係好撚多無品到離譜既教畜 唔係真心為為自己學生好唔信任自己學生 係都要搞到d學生唔安樂 有d仲要為左交差先“關心”下d學生

不過中文老師講過
自律唔係淨係係其他人面前 自己一個果陣都要
即係慎獨

依家一個人果陣做野都唔會亂黎

講少啲粗口

我淨係記得小學雞有老師話我份人好爽，但要注意大力（即係同男仔玩果時細力啲），結果我從此以後無打過啲男仔

睇到有啲想喊
中六臨考DSE前，老師話：「就算最後你成績唔好，唔代表你個人唔好。」
遇到好老師真係好幸福
勿相認

當年考完dse 唔夠分入U,係學校放榜狂喊
跟住有個同我幾fd 嘅呀sir 夜晚打黎問我點，佢話：讀唔到書唔緊要，學歷低少少出黎做野都搵到錢咖，返工做到野先最緊要
果陣死唔信，覺得一定要入U,最後retake 入左三大，但愈讀愈憎讀書，可能呀sir 一早知我性格唔岩讀書

係咪chem既 ？

葉xx
x劍x
xx達？

小學周不時闖禍...唔知點解有次比人鬧得好入腦 好記得佢話: 係咪好後悔? 你以後做咩之前都要停一停諗清楚個結果!
多謝您 魏老師 您真係改變左我好多

做任何野最緊要係記性

小學：面係人地俾，假係自己丟
Asso：你係唔會叫得醒扮訓嘅人
乳大冇壞
好同唔好依啲野，比較嚟嘅啫

最緊要做啲你有興趣既野 其他野符合到要求就得啦

啱既事就算無人做 你都應該要做
錯既事就算人人都做 你都唔應該去做

Ps唔好相認

莫以善少而不為
莫以惡少以為之

小學老師講

我間學校大部分係教畜
真係無講過d咩令我到而家都記得既說話

我自己成績都唔差讀hku
但中學學既知識同做人道理而家都記唔起

放榜個日考得好好，但一齊溫書嘅朋友無我咁好彩，當年私補嘅老師話：「你依家富貴啦但唔好唔記得同你共過患難嘅人。」
呢句嘢我一路都記住，多謝你

當時CE AL d老師都係當打份工
我考得好但我無多謝過佢地

我做私補都同學生講好多野
希望佢地記得

事不關己，己不勞心

屌你做乜鳩 同開全名有咩分別 點解唔直接開 btw 勿相認

學校是我家但係唔俾我訓教

中五嗰陣個英文老師同我講：「同學，爭氣啦」
不過當時聽唔入耳，去到retake嗰年先記得佢講過呢句，先識努力
好想同你講番聲多謝

你18歲生日呀？盡公民責任去登記做選民啦

呢句說話真係影響深遠，自此我有票就投，多左留意政治，希望自己投啱每一票

講左一個咩以前教過既學生 唔好好讀書見到做左幾年侍應 話唔讀得好就折墮
影響我好深係我憎撚曬d老師 全部都係咁
覺得你廢就唔中意唔認真教 好老師真係我未遇過

你係比你想像中有用，加油!
多謝你老師

屌你老母周佩恩

小學時經常唔交功課 默書0分 冇帶書
有一日，個呀sir : 企上張櫈到罰企
我冇理到個仆街呀sir
我雖然唔讀書姐，洗唔洗咁對我
見返個小學教畜實

中學時
呀sir: 用多一年時間，唔好比將來自己後悔
就算唔得，之後都可以光榮咁同自己講我努力過

多謝中學呀sir

好慶幸遇到個好老師 覺得你廢而未盡力會鬧你 等你反省 同埋永遠都好認真教每一個學生

各位同學
想同大家講
出到社會 錢隨手可得
有好多機會你可以搵到錢
貪唔係唔可以 但要取之有道

係呀
相認?😂😂😂唔撚係同班同學掛

你就好 我畢左業幾年而家諗返都仲係憎

唔係要社會適應你呀
係你要適應社會呀
中三果啲個班主任

教中史唔知咩topic講左句

多做多錯，少做少錯，唔做唔錯

到依家都好記得

見賢思齊 見不賢而內自省
多謝您啊miss

聰明反被聰明誤
自此之後無再hea過

要看一個人的成就不是看他在高峰上，而是跌倒到谷底，反彈回來有多高而定。

你煲左煲靚湯 但發現有隻曱甴係入面
你會因為隻曱甴而掉左煲湯 千祈唔好做呢一隻曱甴

我嗰度老師廢但Band one學生通常成績好

Same here

唯一可睇死你自己ge人就係你自己

就係因為呢句 我由asso sem1 gpa 1.7都努力升得番上U

懶都要懶出條彩虹

人必自侮而後人侮之

副校叫我揀會計做迫科有前途
入左HKU A&F 做緊迫科

學歷係女人最好嘅嫁妝

所以依加起勢咁讀

好老師

乖係無用 成績好先最重要

你可以畫得更加好 比心機

係我眼中做得老師都係貪圖安逸，空有一份學歷，帶住自命中產既優越感（實際做左十幾廿年果d都係中產既的確），不停灌輸自己狹窄既一套價值觀俾下一代

當年考公開試前校長講左句
Aim for the moon. If you miss, you may hit a star.
然後好好彩 至少我依家仲有個19degree

「你哋一定要有一日
搵到一樣嘢係超越你哋老師嘅
咁依個世界先會進步落去」

教育就係洗腦

我從來都唔鬧人 因為我鬧親嘅都唔係人

學如逆水行舟 不進則退

"你好大好西利, 我好舒服啊..."

影響到我以後都鍾意大過自己小小既女人

利申, 中六上過音樂老師Miss Lee

世界上既男人都一定咸濕

睇返個post 真係好多教畜

係呀 我個間中學有幾個做好多年係咁 仲成日以為自己好偉大繼續進修好巴閉成日拎出黎講 講到幾撚勁 有d老師係好叻好勁好有心機 但絕對唔係我個間個d

「唔好覺得係小事就唔做好佢，人地只會覺得你連小事都做唔好」
記到而家 其實仲有好多
呢個老師真係身教 學到好多野
好掛住佢

想當年司徒拔道嶺南最後一年

下年搬去杏花村

副校長成日話

你再唔讀書 係咪想死喺舊嶺南？

比佢講多兩講 我真係中三升唔到中四

放榜果日
我：miss 我對你唔住呀 Econ考得個4返黎
Miss：楊格 唔緊要wor 你keep住咁既學習態度一定可以入得返大學既 條條大路通羅馬 dse考衰左唔緊要 最緊要知道自己既方向呀 （大概意思）
利申：我當年中四Econ 炒曬係班入面尾幾 到中六果年係頭幾
呢段對話係我腦入面出現過好多次 當我一唔想溫書唔想做asm唔想做project既時候我就會諗返呢段野
中學已經考得唔好報答唔到miss 唔想去到asso都辜負佢對我既期望 雖然第一個Sem岩岩先完 但係呢段對話係我係讀書上面最大既動力

上堂嘅機會成本好大，唔想上你走呀。
勿相認

人生匆匆 做好自己 無悔就可以

似係喇
上得電視有幾多個

拋棄一切無謂嘅自卑，亦都要抛棄無謂嘅自大

刀你老母

Remember you have nothing to lose - M. Beale
恩師

人地嗰d就話入硬u啫
你地呢d諗吓好喇

KPC我屌你老母

你對我好我對你好
你對我唔好 我睇下你點好

本身唔係好好個呀sir
不過佢呢句說話好深刻
慢慢變埋自己做人方針

每次派完卷都會講
bygones are bygones
佢教既econ真係畢生受用

呢個世界 所有事 都係點線面

要做好人 要成大器

你老師個老公姓林?

中學班主任畢業前同我講

世上無難事，只怕有心人。

呢句說話雖然好廢咁，但成日想放棄果時都會講呢句提自己

冇特別記得邊句野, 但比佢教完真係改變左好多

小六個班主任日日都講：
居安思危，未雨綢繆
逃避不一定躲得過，面對不一定最難過

次次有野想避唔想理就諗起佢講嘅野

「你而家咁去考實U嫁喎，你想點？」
最後5

屌你老母臭八婆

「讀書考試制度將會係你人生最後一個真真正正為自己公平競爭社會地位嘅方法。」

英文老師都講過 仲要派埋書籤 keep到宜家

陳sir:其實讀唔讀書，我理唔到咁多。但我想話俾你地聽，行錯路，無得返轉頭。

有個老師同全班講，如果你地覺得自己唔適合呢個課程就快啲走，搵條岩你自己更好既路，個陣仲好細，聽完呢句我即晚同阿媽講，之後行返條正路，依家睇返係無悔，個決定做得幾正確

教你地係我咁多年教書既唯一污點

唔係吖

同我差唔多經歷喎 我都係DSE放榜嗰日econ 得4喊曬口覺得好對唔住Econ Miss，佢又係話：「只要你學習態度好，無論你去到邊，對你將來做人點都有用。」 自己實在太幸福遇到好多好老師 巴打都要加油啊

If you think you are beautiful, you will be beautiful.

無論做咩都好 十年後你望返轉頭唔後悔就得
呢個世界上好多人係你背後笑緊你 等緊你跌低再落井下石
多謝ms chan 你改變左我好多好多

我都聽過我中學老師講過

唔讀好啲書就要去聚×斬叉燒架啦

雖然我成績好
但真係一句都無
有時好撚無動力

我唔需要你好叻好勁，我只係想你做個有用既人 當時聽到呢句說話 啲眼淚係度打轉
同呢個老師亦師亦友 佢成日同我講要毋忘初衷

： 你份人唔係唔叻，唔努力，但個性係把刀唔去到呢度（指住眉心鼻樑），你都唔識驚，都唔去做，咁會害左你

做人要識分莊閑

勿相認

之前上個d咩生涯規劃定唔知咩
個班主任講左句
夢想係應該荒謬，係應該比人嘲笑
果陣以為佢意思係夢想應該要腳踏實地d
依家諗番又好似唔係呢個意思

講每一句說話都要諗清楚先講

1. _ _ _ ， 你書都未讀好 學咩人打波？唔準再去籃球隊練波

2. _ _ _ ， 你小學讀聖joe 你點解成績咁差？無理由差成咁架？（讀垃圾band3中學）

最後一句係個呀sir+籃球隊教練講
每一年都係得一個冠軍，今年既冠軍無左 永遠都攞唔番，拎一次你成世都會記得，今年拎唔到可能一世都會遺憾

果年學界真係拎左冠軍，畢左業4, 5年 中學打波呢段日子/回憶對我黎講真係好珍貴

喊會喊哂
笑會笑喊

細細個以為個老師懶型9up

越大先越發覺., 傷心到一個點..真係喊唔出笑唔出

你成績好好，但你如果唔係咁懶可以唔止係咁。

驕兵必敗。

利申：小學長年hea讀考第一

多年全級+全部科第一既同學AL 失手
無A, 全部B
平時好錫佢既老師
無一個過去同佢講野
去哂搵有A 既傾計

感受好深

間學校咁多人有A
我都有

好慶幸入左一間全部老師都好有心教書既學校
當年英文老師派勁多功課 班入面個個都唔妥佢
最深刻有一次我單獨同佢傾計 唔記得我講左啲咩

佢話：千祈唔好講啲返唔到轉頭既說話

雖然我地既關係去到高中差左啲
好對你唔住亦都好多謝你
教左我六年英文既missy

你未拉褲鏈

達哥:人最緊要搵到一條屬於自己既長板橋

我知你睇緊

都叫有名氣既學校仔

中學果陣有個成日針住我鬧嘅死鬼婆：u are very smart.If u can work harder, u will become a star.
好撚憎佢但呢一句記到依家 雖然我仍然係冇努力 依然係廢柴

當年阿sir：「其實連阿sir 都冇放棄過你地，點解你地要自己放棄自己呢？我同其他老師唔同，我絕對唔會叫學生去drop科，我唔會放棄自己既學生，所以你地都唔好放棄自己。」
果陣聽完，真係好感動
雖然結果最後都係入左I大 但如果唔係阿sir比番信心我地 我諗可能連I大都入唔到 浪費晒d時間

讀醫不讀精，不如不讀。

拎古人既說話撻落黎

Shameless.

能夠改變你既人只有你自己

好多野都唔係你鐘意既野，你要學習點樣學習

大家都唔係唔鐘意返學，只係唔鐘意讀書之嘛大家係享受校園生活架

一個教到我幾多野嘅啊sir: 一日就得24個鐘，如果你可以犧牲自己訓教嘅時間嚟讀書或者玩，咁你就去做啦

3E?
天水圍？

升中派位個日同我講你唔應該咁排 多撚謝你

做曬本書 識做有八成 就有五

日日都比佢叫企去後面好想死
成日比佢話我唔jot notes
明明就記得

係咪有前設

校長： A.Math唔識呀？唔緊要，祈禱啦 祈完就會識架啦。

我呢一世都唔會搵耶撚老婆

香港社會有邊個唔功利

當年排jupas，本身諗住讀journalism。

中學老師（journalism出身）：唔好讀新聞系，夢想同前途你會兩樣都冇

Yr1過咗一半，其實有啲後悔冇揀張佬。
但又覺得佢講得啱，喺香港做記者真係好似冇咩用，唔會achieve到啲咩

Btw 世界太細，勿相認

呢個世界冇公平 點解我唔係李嘉誠個仔

面係人地比。架係自己丟

年年都有18歲

嗰陣後生未識諗，出到嚟社會做嘢，依家仲有幾年就到3字頭，先知道原來時間過咁咁快 ，老喇老喇

everyone who has submited his homework，i will give him at least 10 mark，its not about how well you work is，but at least you try ，you have paid effort on it，even you are doing bad，i should still give you the basic 10 marks

我記得呢番話係一個大陸professor講，做佢地呢d位，會對教學有原則真係好珍貴，仲要佢係大陸人，其實佢做過好多野，我記得佢最後一堂課講完野之後，係真全個lt啲人拍手，我真係從來未見過大學上堂上到拍手

You can never do better than your expectations

揀左就唔好後悔

老師

多謝你，我諗左好耐都醒唔起，其實當年佢講依句都係嬉笑怒罵，自己都無特別上心，但有時唔知點解會浮現出黎

你係咪食左老虎膽呀？

老公姓鄧？

永遠唔好係憤怒既時候做任何決定

係小學上堂個陣同某位同學講：你做人光明磊落唔似啲人好似狐狸咁狡猾(我)

考完mock 當住全班面:你呢個分連ive都唔收

大約係 : 我行過路好快，好多學生都問我係咪趕時間，其實唔係，只不過係會多左時間去處理其他野

做大事既人 就係做好每一件小事

Engineering problem can solve by trial and error, but if you trial too much and get too many error, you will lost the job.

前設係佢聽到有人話我哋係垃圾

青馬茂

果時讀一個文化大革命course
每堂都聽到「青馬茂」幾十次
頭五堂都唔撚明佢up乜
有冇人估到咩係「青馬茂」？

chairman mao

己所不欲 勿施於人

一個人成唔成功唔係睇你贏左幾多，而係你跌倒幾次之後仲企得返起身

話我垃圾，一定讀唔成書

相認

唔好相認

做人唔好打開自己個垃圾筒蓋俾人睇，自己講野要諗清楚先好講

你地班學生就好似一張白紙
而我做老師就係要幫你地填滿呢張紙
中一籃球教練講

小學果時成積麻麻，派位又亂黎，最後去左間全區尾3廢既武打學校。 果時班主任即刻叫我去隔離間野叩門(band2尾-3頭)。 最後就得呢間收左，而家雖然入唔到八大，但都起碼有翻個UGC HD/Asso讀下。 到我想翻去多謝佢果時，佢已經唔係度教 無佢，我中學俾人打撚死就有份

有次學生相比人沒收左
之後老師話: 通常係儀容有問題先會比人收起張相，但你儀容冇問題，咁即係個樣有問題啦
我:

同男朋友分左手
你係度做嫁？
好攰想休息

多謝老師係4年後俾我見到你
老師現在27

你都無用架啦

你問下自己，有冇努力過？

小學join奧數 個老師話我轉數慢 無腦 上到中學 數學都只會食屎
利申依家薄大engine

講野同聽野都要分清楚咩係事實，咩係評論。唔係好容易俾人誤導

以前辯論教練屌鳩我嗰陣成日都叫我講完一句說話之後問自己so what 記到而家

小學英文呀sir: 人地呀英國啲小朋友同你地一樣大都已經係睇緊英文嘅哈利波特 你睇下你地 係度做緊啲乜野？

我心諗：係度睇中文嘅哈利波特囉

從喎時開始就明白到有啲老師都係戇鳩，唔會再聽佢地支笛

小學參加學校興趣班，咁通常有班家長同負責老師好fd既同學就成日係校內外比賽拎獎
但係基本上參加左興趣班既都其實會出去比賽但通常墊底咁解

有次校外賽我拎左獎，班精英同學仔竟然冇
咁個負責老師通知我果陣同我講
竟然係你呀 點解會俾個獎你唔係俾xxx佢地嫁(精英們），班評審都唔知諗咩
你記住你今次好彩嫁咋

自此我知道墊開底既人努力左都唔會有人認同

你不如死撚左佢算啦

少壯不努力 老大徒傷悲

呢個世界從來都冇公平 只不過係盡量公平啫

唔洗明，識做就得
自此我所有數course A range

認真啲上堂啦同學 講真你記得幾耐啊 過來人表示最多一兩堂就唔記得啲野 認真啲備課上堂jot notes 你show到你嘅認真 佢自然唔會罰你 唔好哂咗佢啲心機

矛盾只因心愛著

苦樂全在主觀的心，不左客觀的事
深深改變左我價值觀

我miss堂堂問WWI係邊年至邊年

因為佢教識我做野要認真 我先會認真讀書 最後到好成績比佢睇 成績唔係最重要 最重要係做一個好人 佢教嘅做人道理真係成世都會記住

小學二年級想入choir，去試音
仆街呀sir: 你把聲成隻牛咁嘅

嗰晚返去攬住呀媽喊到仆街

之後每年去繼續去試音，去到小五，終於轉左第二個合唱團老師，試完音終於參加到。去到中學都有繼續唱～

往後嘅日子，再遇到仆街老師我都會反擊，到依家岀嚟做嘢，都無試過屈服喺權威下（利伸，上司老細都肯聽員工心聲嘗試改變下啲政策）

成日掛住打機，打機會死人架

小四班主任 對老母講：你個仔成日扮小丑

中學副校: Aim high, reach high.

即使知道自己無可能達到一個目標
但係訂下既目標永遠係自身嘅動力
到而家呢句對我仍然獲益良多

你哋唔會有朋友, 全部都係敵人

屌你老母你係咪真係以為自己好撚醒
成功既人寫傳奇
失敗既人寫筆記

態度決定高度，心志決定境界

一句好普通嘅說話但成日喺我腦入面響起：
「你自己製造出黎嘅mess, 你自己收拾返，冇可能係人地幫你。」
平時有時扔垃圾入垃圾桶，但會彈返出黎/扔唔中，有一刻諗住算數走左去算，但呢個時侯就會諗起呢句說話，然後乖乖地執返。

好似好普通，純粹教人有公德心咁，但我一直都記住，對自己做嘅嘢要負責返

中小學全部教畜

出黎社會之後第一個老細一句說話令我開曉：

If there is a will, there is a way.

已經成為左右銘。

以前中學有個訓導主任 又高又肥又大把曲髮
人人見到佢都驚。佢又成日有個Gip跟身。
以前好曳 之後乖翻
有日係佢last day，佢埋黎送左個無印刷膠被我
「 見你真係有改變到 知你本性唔壞 現加送個刷膠被你，所有污點就一筆勾銷 記住 外面個世界唔係人人都被機會你。加油！」

勿相認

呀sir話，一個人得咁多就係得咁多，死磨都無用

當年放榜入唔到u 學校老師叫我入明德學院
最後升得返入一大

兩個兩個單行排。。。

我都試過 話我面皮厚

Fourier Transform is very powerful

心地善地既壞孩子

小弟讀art 但科科都唔掂 淨係叫識畫下公仔 上堂唔係搞屎棍就訓教 上堂都比人放棄咗 坐角落冇人理我
中六尾嗰排趕𡁵art作品集
啲miss啊sir話：_ _ _ 教你咁多年都未見過你比心機做嘢 難得你搵到自己興趣 千奇唔好連自己唯一掂嘅嘢都hea咗去 你上我地堂即管做artwork啦

結果咩堂我都係畫嘢 人地考緊mock我就係格離整黏土 dse成績 art有4 其他全部1 雖然都係讀i大 但都叫做搵番少少人生意義

千奇唔好連自己唯一掂嘅嘢都hea咗去 我會好好記住

"你...唔似咁低分喎......."
當年ce放榜, 呢句令我明白咩叫一沉百踩, 老師只會錫成績叻嘅學生

Love is meeting right person at the right time

呢句真係有D hurt喎

你好似陳冠希

做迫科有冇得收工？

呢代真係一蟹不如一蟹

每次考試 做野都會諗起呢句
唔想再衰畀人睇

英文老師：人生係由好多唔同既選擇題所組成

唔通你甘心做個寬頻仔

不對的事不用做
不真實的話不必說

係咪W.white
如果係我地同學

個字好靚

色字頭上一把刀

中史老師：「歷史係無任何教育意義。」

如果我考得差有人咁同我講我會覺得開心
因為佢覺得我既能力比起成績表上面寫既更高考

我係C班，唔係E班😂😂😂同級同學

無論你地之後讀唔讀文學都好，都希望呢三年文學堂學到既野可以好好放係你地既心到，好好咁做一個好好既人。

最鐘意既文學老師

人簡單，事簡單，人事不簡單

中三好mk 走堂唔返學 上堂用電話比人係咁捉到記缺點變記小過 指拖拍到個人失晒魂 眾叛親離
但果年班主任：只要你肯醒 我永遠都會係你隔離陪你行

中六果時有d事影響我好深 雖然我唔係耶撚 但班主任係 就捉住我隻手同我一齊祈禱 果一刻好感動

笑左出聲

記得小學果陣自己算係乖既學生
小三果年有個miss係我面前鬧我個朋友教壞我
仲叫我唔好痴埋去
果陣覺得勁唔好意思 但細路又唔敢駁

小六果年另一個miss就指住另一個成績差啲既同學話 如果佢做依啲野 我唔會鬧佢 但你唔應該會做出依啲野

依兩句說話一個記係我心中
教我唔好係人地面前咁樣講野
對任何人都無好處 仲會hurt到人

你再群埋呢班人，咁你就一世都會係咁。
個時唔識死群埋班mk到，全靠呢句救返我！

小學有個班主任好用心教我地
有陣時訓話會訓左大半堂

叫我認真d上堂 結果影響到我無一堂喺認真上過

Life is unfair
次次我地同miss投訴乜乜唔公平 佢就講

你痴左線？

係

個時臨出去參加全港性既比賽，好緊張好驚，
因為唔係名校出身，驚唔夠人砌。
佢同我講：「你係我教出黎既，所以你贏硬！」
聽完呢句突然咩壓力都冇哂，一路橫掃到4強，上埋電視先收皮，4強輸左比當屆冠軍。

而家每次比生活壓到就黎收皮，就黎放棄我都會諗起呢句野。

執輸行頭慘過敗家
中一記到而家

你想要成功 就唔好擺失敗者既姿態

當你著上球衣之後乜都唔好理用盡集中精神對付對手
我最光輝時候就是睇住你地成功

嚴以待已，恕以待人

就係呢啲教畜搞到好多人自殺

打喊露唔該冚住個口。

中四記到宜家

咁都相認
山今係我好尊敬既老師

澳門？

社會寄生蟲

先服從，後上訴

當你做錯野既時候
應該盡自己既努力彌補自己既過錯
而唔係去怨人地唔幫你

：你依家講野浪費左1分鐘 全班30人就損失左半個鐘
自此對時間有新概念

小五莊sir：人一出世就步向死亡
呢句真理

中學老師: 老師教壞學生=唔單只害一個人 係害左一個家庭 或 之後千千萬萬個家庭

佢跟住講左句 : 教壞學生 教畜全家落地獄

勿相認 ps 個老師好好人

呢個世界冇人會可憐你

小學： 面就人地俾 架就自己丟

有得讀有得玩
無得讀無得玩

“aim high, for stars lie hidden in your soul”
最後dse真係攞咗幾粒星返去

既然揀左呢條路就唔可以比自己番轉頭

耳王十四一心 係個聽字
小學教 但唔知點解好心腦

祝你讀一年制課程

早到15分鐘係基本
勿相認

英文老師:
淨係英文好無用嫁 你睇下英國未一樣有乞丐 英文都辣辣聲

呢句我反而覺得啱 攞個A就以為自己係天才?

高F個陣係快餐店做暑期工用D錢買左部手機俾老母
有個好閪既老師知道左之後就上緊堂唔知借咩事講左句:唔通成世做死M記咩！

個陣訓緊都成個人紮醒左，好想喊
不過多得佢呢句，我入到Ｕ
多謝你，麥撚兒

你想讀 hku
Hkust
定hku space
唔想讀最後個個就努力學英文啦
好多謝佢屌醒咗我 唔係我就一世傻下傻下

難道你認為出賣耶穌既猶大係好人？

你仲樣衰過條炎蛇

擇善固執 自強不息

大學professor
你讀緊書可以拎c 可以拎b但出到社會做野冇咁多機會比你錯 只可以每次都拎a

中學最後一堂個老師同我地講
其實書上面既野你地自己睇

大部分都會明
但老師除左教授知識之外
更加重要係教授智慧

未打哂

我成日唔番學走啲廢堂 寧願訓多陣都唔想番去浪費時間 F6果年大約absent 15日 late 20 日
個訓導係西女人 咁我自然西番佢
佢話：你連校規都唔守 呢世人注定唔會成功 我都係份糧包埋先要理你 你估我好想成日搵你講野
放榜我best5滿分 果日係佢面前行佢望都無望我

垃圾永遠係垃圾

咁中學成日唔返學遲到
自己都覺得哂時間 個訓導放棄你都無可厚非
考滿分真係唔代表成功

無惡意 純粹講下

冇人同我講過哩句
不過依家做緊野睇返的確好中

其實重點係份糧包埋果句 姐係佢係等糧出嘅教畜 滿分的確係唔等於成功嘅 但我都無咩其他方法可以收佢皮啦
補充：佢講果句時係悔氣 絕對唔係苦口婆心feel 老師係好定差唔難分嘅

中六英文老師：你dse唔做b1就連3都唔知有冇
我完全無視佢做b2，最後拎4，佢聲都出唔到

background: dse放榜個日決定retake, 英文lv4

老師: 我覺得你retake英文升1個lv 嘅機會唔大，lv4個range太大啦，而且我以前有個學生都選擇retake，我覺得佢係聰明仔嚟，但佢retake個年只係出左3次街，其餘時間都溫緊書 best5先升得5分，我勸你都係讀asso算啦

最後：英文升左2 個lv + 全年周不時出街但best5升4分

話時話我都比老師話過
佢仲要我留堂抄NOTES
不過最後我都係冇睇到,DOM左
個科係西史,而我之後選左理科
由始至終我都唔係好知西史教緊D咩鬼野

Form4俾某位生物科老師話我讀屎片
依家每聽到屎片兩個字都諗起佢

中文教畜係放榜個日對我講左句：
你Econ 5**無用
你中文二左
咪再係我視線範圍出現